中風後出院有乜居家支援可以幫助

我女友父親之前因中風入院，上星期係醫院出院後現急需支援助康復
因為各種原因而不能送往安老院，所有成員又需要外出工作，冇人能留家中照顧佢
現時用拐杖下能勉強行走，但始終不能自理同有好高意外風險
所以想知道有冇任何支援能幫助，例如上門義工／日間中心／低價收費鐘點，等等
或者提供到其他任何中心資料都十分歡迎

家住沙田區

可以tg傾
或依度講

謝謝各位幫忙

鄰舍輔導會同區議員應該會幫到手，我舅父之前都係咁

就咁聽落請個工人姐姐係最好做法
但係阿老人家都行到下，應該活動能力唔差
佢係邊方面照顧唔到自己？

醫院轉介去日間中心 日托 又可以做下物理治療 （少量）

放工搵人5 6點接佢走 如果佢岩岩出院就可以拎叉行到下 好運的話做一兩個月就能自理

之後再揀

謝謝，我聽日就聯絡依兩方面試下

工人姐姐我依兩日都搵過中介
但由於好多10月11月先黎到，而且提供唔到房
所以唔太合適

利申我唔熟，要靠其他巴絲
但呢啲找醫務社工會幫到手喎
病人過左60歲未？
之前有無叫佢地轉介離院支援？

之前醫院社工廢，叫住私人安老院或叫其中一個唔好做野24小時屋企照顧
我問佢其他機構野又答我冇聯絡開所以幫唔到

所以而家出左院都未搵到日間中心
我仲聽聞日間中心都排勁耐

之前住緊院個社工就係太廢乜都幫唔到
未過60，所以針對老人既支援都用唔上

先謝謝你

最佳方法係去日間中心 上門問佢地點先可以申請佢地服務 沙田我唔熟 我做屯門的

其實社工個方法先係主流方法 而家都要搵個人請大假照顧佢 直到申請到服務

畢竟佢一個喺屋企太危險 試過有見過跌低斷骨 又痛到起唔到身執電話 最後夜晚6點家人返去先送院

可以搵下百本呢類既中介，請啲保健員之類上黎照顧住先，多數幾日內會有人返，到時請到工人姐姐再接手，但價錢好似唔平

謝巴打
我睇下有冇得拎日假去日間中心傾
有冇經驗知最快幾時有？

我地就係怕出意外所以先想搵方法

個社工最後乜都冇幫就唔再提

錢都係大問題，始終佢地住公屋既基層家庭，又冇親人，所以有困難

推

如果急住出院，咩都未預備好既，可以搵住老人院暫託或緊急住宿位

如果想要申請政府支援服務，最好搵番當區長者地區中心或綜合家庭服務中心評估同轉介
但你要預排一年以上

謝巴打

岩岩出院，唔會考慮任何安老或入院住
而且未夠60歲，所以未能當長者

起身再推

幾時有就好多因素 始終我不能代表該間中心

我果邊就 有人得閒接送佢

拎左醫生轉介去中間中心申請服務 第2日就做得

但未必可以申請到一星期做5日/6日 要睇返密度

睇返醫生比佢做治療既密度

我要再上網搵下，有d收費貴到死

謝巴打

得罪果句，最仆街最平可以坐係公立醫院大堂，有野食買有冷氣有WiFi ，廁所有無障礙設施，起碼跌倒有人理⋯⋯收工接返屋企

之前問過果D康護助理果D, 一BOOK最低消費係3個鐘, 每個鐘3百幾要先PAY, 問過醫院護士佢地講果D人好西收過好多投訴, 果D所謂護理員見到病人難照顧, 直頭會走佬唔理D病人

題外話: 可能被人話不孝/黑心, 佢有冇資產? 有冇寫定平安紙? 如果冇, 趁仲清醒/寫到字/講到野快啲搞

中過一次風再中機會比一般人高

利申: 家人中過, 有經驗, 可分享

又請唔到工人
請到又要煩工人瞓邊 又要教工人做每一樣嘢
有啲工人係要落手落腳教點照顧老人家
又要教日常照顧飲食
仲有好多零碎問題

屋企個個都要返工 意味著請到工人都好難睇住工人點照顧

又有錢銀問題

香港地 排老人服務 又要排好耐
就算排到又未必好 尤其私人嗰啲

老人院 政府既至少排兩三年
私人既 有錢比就好質素 平嗰啲環境十分惡劣

重點係 老人院係老人家心中已經設定咗係被人拋棄既地方

成個屋企既牆邊最好有野可以扶住，例如矮櫃，最好由房間到廁所都有野可以扶。
浴室舖防滑墊，如果可以的話廳都舖埋地毯，但千祈唔好有飛口，容易kick親

自理能力有幾多 行路要扶住乜野 幾多歲 屋企經濟能力 好多factor都影響到可以拎到同需要咩service 不如樓豬比多少少detail

強力建議

依d要社工幫我地向房署申請

有創意，但要做下活動比佢快d好先得，仲要跌左已經太遲

Btw,thx巴打

如果仲係醫院就問下社工護事, 如果岩入息審查會申請咩都快好多

要等佢好返睇到字寫到字先，而家醫生仲係判定未能夠簽紙既狀態

thx巴打

而家 拐杖都勉強行到下
55歲
全家4人，月入31k
想要日間中心或搵好平價錢既人照顧，始終支付唔到太多

中風後D皮氣有時好臭，扭計 ，必要時去醫院復康店買定尿壼放床邊，問下醫生用邊款士的同輪椅去藍田（輪椅隊）有平既二手

兩三星期前 viutv 恐怖醫學講有個中風病人半身不遂，但靠自己訓練右腦填補左腦受損地方，最後唔止行得番仲可以爬上爬落返番工 (佢做裝修)

努力

都係架 不過要睇佢中風損傷左啲咩位置 有啲會性格180度大轉變

政府醫院無安排到可以番日間醫院做training? 如果唔係可以睇下NGO服務
中風同老人家最易跌到係廁所同床邊（特別係夜晚去廁所）除左裝扶手 做防滑之外 其實提屋企人唔好心急要慢慢黎都好緊要 始終無左以前咁叻就要安全至上
有啲生活習慣都要改 例如沖涼換衫都唔好再企係度 要坐係度慢慢做
如果你住公屋 未係政府職藥治療部discharge 可以要求佢搵人上黎睇屋企 或者申請拆浴缸裝扶手呢啲 當然最好睇下可唔可以轉去日間醫院做training 特別如果見到個prognosis唔係超叻果啲 佢都應該會要你去做訓練
雖然樓豬屋企人未算係老人家 但中左風始終太長day time alone時間真係太危險
至於助行器呢啲主要係OT/PT做 醫生比較少理 呢啲出院前應該都會有人教你地架

職業治療

佢本身都臭脾氣，而家仲臭
佢去廁所都勉勉強強自己去到，係要個人睇實以防萬一
輪椅都借左

而家成日唔肯行下郁下又唔肯食藥
我女友家人都覺得更攰

依d要下次返醫院做運動先問到，因為覆診都下個月既事

沖涼換衫佢地屋企人都幫到

而家有個細女放暑假日日係屋企，但太細個，跌親都幫唔到扶
所以想搵d岩既日間中心，不過今日搵左間下個禮拜社工會上門評估，希望得la
因為佢地一家又辛苦，出意外又仲大鑊

而家都要繼續再搵d岩既日間中心先，幾手準備

另外，醫院冇安排日間中心之類

而家只靠每星期一，兩次做運動，每月一次覆診

沙田應該有一間

香港耀能協會新界東日間社區康復中心 自己上門問下 NGO黎

就係耀能約左黎評估

中風有冇三高糖尿病?
唔肯食藥 ,不過D藥要睇下食左有冇腳腫

如果係咁 要靠個社工refer
重點係因為日抖無人 佢自己一個係屋企好危險 而屋企support唔到請多個人take care 就算係好短期既service都照殺住先
其實病人55歲 當然我唔知佢實則中風中成點 但係已佢既年齡黎講 中風果堆入面算後生 remedial真係好重要 即係用訓練佢提升佢既能力 最緊要係maximize到佢個function 例如沖涼換衫 自理呢d 再叻d 可能可以自己落街買野 煮簡單既飯 去銀行之類 如果approach到服務 一定要係安全同能力範圍下學番哂自己點做 一黎係自尊問題 二黎屋企人少d burden
希望你地成功

btw如果唔抗拒 請個印印 不過好唔好就睇運

冇三高，只係血壓高

佢而家有唔太郁得果隻手同腳都腫，聽聞過係必定會咁先會好返，但我未見過醫生所以唔了解

而家就想睇有冇d人可以市價以下黎睇住
始終我上網見到市價都百幾二百一個鐘

當然我地都希望佢係黃金期內可以自理到
咁就唔洗太擔心

始終佢本身係要面既人，而家佢一定更自卑
仲要影響到我女友同佢媽chur到勁攰

我地都想，但本身得兩房一廳
除非佢肯訓廳，唔係我地都可以試下請